【武漢肺炎】《日經》寸港府派錢無助貧富不均 諷派得太少「應該加多一個零」

香港財政司司長陳茂波日前宣佈派錢，每位年滿18歲的香港市民可獲派一萬元，駐東京記者佩塞克（William Pesek）在《日經亞洲評論》撰文，諷刺特首林鄭月娥派一萬元太少，「應該加多一個零」。文章又指港府近年政策失衡，偏向富豪導致社會貧富嚴重失衡，一次性派錢根本對已呈下滑的香港經濟無補於事。

文章批評相比新加坡的派錢及稅務寬免規模，香港可謂相形見絀，如果真的想紓解民困，「應該加多一個零」。分析更指香港去年經濟增長下跌1.2%，10年來首次出現萎縮，陳茂波亦已經預告未來五年會出現赤字，政府「開水喉」是應付經濟下滑的一個正確方向，但一次性派錢卻非上策，因為歷史早已證明一次性派錢對國內生產總值（GDP）不會產生持久效果，故幾乎肯定今次派錢無甚作為，更可能適得其反。

因為從更廣闊的角度來看，相比一般打工仔，今次港府超過1,200億港元的「逆周期措施」，明顯對僱主更為有利。每位成年港人可獲派一萬元，但企業卻得益更多，獲得退稅、公用開支補貼和低息貸款。香港經濟下滑，究其深層原因就是香港政府政策一直偏向僱主或富豪，而不是普羅大眾所出現的副作用。

林鄭只對處於貧窮線以下人士提供小恩小惠，如綜援、老人金出雙糧等，但對香港天價的樓價、租金卻袖手旁觀，就公屋、居屋的供應、港人薪酬停滯不前或製造更多就業機會卻毫無作為，又一直拖延制訂租金上限或徵收企業稅。去年反送中示威爆發，正正反映社會不平等現象日趨加劇，根據判斷社會收入分配公平程度的堅尼系數（Gini coefficient）顯示，香港的貧富不均處於45年以來高位。

文章指出，其實早在武漢肺炎疫情出現前，香港經濟已開始下滑，在持續逾半年的反送中示威、中美貿易戰、旅客人數大減。香港政府必須面對現實，作出更長遠的開源規劃，但分析擔心紓困措施還可能出現另一種適得其反後果，就是林鄭政府認為已經做得足夠，林鄭團隊缺乏長遠規劃。

惠譽國際（Fitch Ratings）指出，不擔心派錢對香港信用評級的影響，反而擔心「持續社會不穩加上經濟壓力，可能會進一步損害香港商業環境的吸引力，以及外界對政府有效管治的看法」。

《日本經濟新聞》

你派幾多錢都冇用喎反正照袋 繼續革命
光復活力太陽照常升起

{五毛陰謀大成功}緊急警告所有黃店!!!

國際間對香港問題根本睇得清清楚楚，偏係港共政權做鴕鳥當睇唔到